# Emoticons #

* Autores: Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Descargar [versión estable][1]
* Descargar [versión de desenvolvemento][2]

Ó se utilizar este complemento, o texto falado que conteña carácteres de
emoticón reemprazarase pola súa descripción máis amigable.  Definíronse 86
emoticóns .

Por exemplo: ":)" falarase como "cara sorrinte", ou ":D" falarase como "cara
rindo"

Podes aproveitar as seguintes características:

## Insertar emoticón ##

Cando non esteas seguro dos caracteres para un determinado emoticón, este complemento permíteche seleccionar e insertalo no texto como nun chat.
Preme NVDA+I, ou dende o menú Preferencias-> Xestionar emoticons-> Insertar emoticón, para abrir un diálogo 
cos emoticóns proporcionados.
Cando premas Aceptar, os caracteres para o emoticón escollido serán copiados o portapapeis, listos para se pegar.


## Persoalizar emoticóns ##

Dende o menú NVDA, Preferencias -> Xestionar emoticóns -> Persoalizar emoticóns, podes abrir un diálogo para engadir ou editar os emoticóns dispoñibles.
Este diálogo permíteche gardar un diccionario da fala de emoticóns cas túas persoalizacións.

Premendo o botón "Gardar e exportar diccionario", gardarase unn ficheiro de
diccionario chamado emoticons.dic  no teu  cartafol de configuración de
usuario, subcartafol speechDicts.


## Opcións de activación ##

Podes escoller se queres activar a fala dos emoticons ó iniciar NVDA. Por
defecto, está desactivado. Tamén é posible gardar a túa elección para este
axuste.

## Ordes de teclado: ##

*	NVDA+E: conmuta entre falar texto como se escrebe, ou cos emoticóns
  reemplazados pola descripción humána.
*	NVDA+I: amosa un cadro de diálogo para seleccionar un emoticón que queras
  pegar.


## Cambios para 2.0 ##

* A axuda do complemento está dispoñible no Administrador de Complementos.

## Cambios para 1.1 ##

* Borrado un emoticón duplicado.
* Engadidos algúns emoticóns.

## Cambios para 1.0 ##

* Versión inicial.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
